---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۸۴
---
# غزل شمارهٔ ۳۸۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>می‌سوزم از فراقت روی از جفا بگردان</p></div>
<div class="m2"><p>هجران بلای ما شد یا رب بلا بگردان</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مه جلوه می‌نماید بر سبز خنگ گردون</p></div>
<div class="m2"><p>تا او به سر درآید بر رخش پا بگردان</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مرغول را برافشان یعنی به رغم سنبل</p></div>
<div class="m2"><p>گرد چمن بخوری همچون صبا بگردان</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>یغمای عقل و دین را بیرون خرام سرمست</p></div>
<div class="m2"><p>در سر کلاه بشکن در بر قبا بگردان</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ای نور چشم مستان در عین انتظارم</p></div>
<div class="m2"><p>چنگ حزین و جامی بنواز یا بگردان</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دوران همی‌نویسد بر عارضش خطی خوش</p></div>
<div class="m2"><p>یا رب نوشته بد از یار ما بگردان</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>حافظ ز خوبرویان بختت جز این قدر نیست</p></div>
<div class="m2"><p>گر نیستت رضایی حکم قضا بگردان</p></div></div>